【爸媽在哪兒？】3歲半男童疑被棄順天邨公園

秀茂坪懷疑發生遺棄兒童案件。一名年約3歲半的男童，昨午近5時被保安員發現於順天邨天暉樓對開公園徘徊，警員接報到場，將男童送往聯合醫院檢查。直今午，警方接報，指順天邨大快活內有人遺下一個書包，警員到場撿獲一個小童書包，內有文件及相片，相信書包是屬於該名男童，帶走回警署助查。

《蘋果》今日到順天邨了解，當時警員在天權樓地下一間快餐店調查及翻查閉路電視，原來職員撿獲一個校名含有簡體字的幼稚園書包，於是報警。據悉，昨午約2時，一名年約40歲皮膚黝黑的男人偕同讓名男童在快餐店內進食，兩人都是講普通話。其後街坊及附近地盤工人見男童獨自在天暉樓對開的遊樂場遊蕩，通知保安員報警。警方帶男童在附近一帶尋找家人，但沒有發現。街坊甘女士稱，昨午在遊樂場見過該名男童，有街坊曾向男童查問，但懷疑他不懂應答沒有出聲，「白白淨，肥嘟嘟，媽媽谷有人估係唔係身體有乜疾病帶嚟香港丟低？」

觀塘區區議員莫建成表示，昨晚接獲警方通知有有小朋友遺失家人，要求幫忙向街坊查問有沒有人認識該名男童及其家人，議辦職員昨日下午曾見過該名男童與一名男子一起，但目前為止仍未掌握到男童是否該屋邨的街坊。

警方表示，男童為香港人，他並無受傷，警方暫時未能聯絡到其父母，案件暫列對所看管兒童或少年人虐待或忽略。任何人若認識男童的父母或有他們的消息，請即與警方聯絡。

根據香港法例《侵害人身罪條例》，任何人對16歲以下少年或兒童，疏忽照顧、虐待或遺棄，令當事人受到不必要的傷害都屬違法，經公訴程序定罪，最高刑罰為入獄10年；若循簡易程序定罪，最高刑罰是入獄3年。

支那人又掉底垃圾叫香港人養

講普通話但係香港人